**盧天麟**（），[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")（[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")）[政治人物](../Page/政治人物.md "wikilink")，為[陳水扁政府最後一任](../Page/陳水扁政府.md "wikilink")[行政院勞工委員會主任委員](../Page/行政院勞工委員會.md "wikilink")。

2008年9月12日，[檢察官以盧天麟辦紙上活動及找人領乾薪再抽佣](../Page/檢察官.md "wikilink")，來挪用公款幫助長昌競選，但薪資核撥前被檢調查獲而未遂，求刑四年七個月。

2010年1月30日, 法官審理時，盧天麟坦承確實找人冒領乾薪情形，法官判處盧天麟有期徒刑一年十月、緩刑二年。

## 外部連結

|- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[ROC_Executive_Yuan_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Executive_Yuan_Logo.svg "fig:ROC_Executive_Yuan_Logo.svg")[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")**
|-

[L盧](../Category/中華民國行政院勞工委員會主任委員.md "wikilink")
[L盧](../Category/第6屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[L盧](../Category/民主進步黨黨員.md "wikilink")
[L盧](../Category/國立臺灣海洋大學校友.md "wikilink")
[Category:台灣罪犯](../Category/台灣罪犯.md "wikilink")
[Category:台中市人](../Category/台中市人.md "wikilink")
[Category:盧姓](../Category/盧姓.md "wikilink")